［26］考緊26？你問我答！（9）

第一次中1001

有冇八月元駕路試既朋友一齊練車

新post LM

開到9

膠佬覺得羊打8字算唔算易？

我自己本身想轉羊 同埋其實你地考街係咪都會出車無限練 買唔起棍車

MSX125 全新3雞幾
二手見過二雞有找

7月元駕重考
仲未開始練

唔算，要不停搵方法適合自己，但一搵到就會好易上手，我個方法係唔可以太快，越慢就越穩定，至於點樣控制得慢又唔會跌車，棍波仲要控制埋唔好死火，呢啲就係要時間慢慢搵個方法出嚟

頭先1001
你話天光附近有好多斜位練8？？

除左我知既樂富同上面個條之外。。。

我考完之後想揸羊多啲呀Ching
睇中force155

常健囉, 或者常和上紅燈山個到, 跟住九龍都大把位練啦, 例如慈雲山, 彩虹等等
夠晒你練啦, 我都淨係去過樂富打一兩次, 同埋上堂去常樂打, 跟住其他時間全部去敬德練

我真心唔識控棍
考到強制已經好好

考完賣返佢囉, 我都係咁
平時就用埋黎代步返工, 你預一年嘅駛費係一萬鬆啲

但其實一般都會話棍易打8字過羊, 有埋engine break係好啲, 個圈都會細啲

你係話學牌代步返工？

我淨係想快啲拎牌

俾心機搞掂個強制試先，150羊其實大把選擇，我就鍾意PCX多啲，瘦身嘅drg都唔錯，force我覺得太過舊款，啲設備追唔上新款車

係啊

租車
時間有限，加上小弟我住大西北

咁咪留返係天光練囉, 我都話我自己只係常樂加敬德練 (咁呢兩個先係試場呀嘛)

個個都想快, 想快就用多D時間練。
好過肥左,又要排過又要洗$,.....呢個先最痛苦

落雨，路試改期大概等幾耐？

沙駕今朝pass 強制, 沙駕路試排到出年1月頭

啱啱嗰FD 落雨改期, 30/6 再考

恭喜巴打已經報左沙駕路試？

其實想問 強制場大小有無規定

恭喜哂巴打

睇黎到時要排到78月了

邊個場阿巴打？

沙駕

佢邊條路

你本身考幾點

做咩你地一個考到 一個考唔到

沙駕去到1月頭 新觀唔知到幾時

星期五考 好撚緊張

10點呀

係呀, 本身都打算沙駕考埋路試

強制已肥

上邊又係今朝考 你又今朝考 佢考到你無得考咁唔好彩

肥啲咩

衰乜？

出界

出黃格？

轉彎hi到界

我考個陣前面個女仔，尾輪hi出小小都肥

今朝沙駕強制 9點嘅有得考(已經好大雨), 11點半嘅都有得考, 我考完10點幾番到考試室, 聽到宣佈強制試要改期(應該就係你嗰批)
9點嗰批似乎多人pass, 我有次起步死火, 急停少少冼呔都比我pass
11點半嗰批聽講8個人考fail 左5, 6個

8個fail 5-6都幾慘

我覺得會受其他同學影響

想問下強制重考排到幾時

你唔需要知，你要一take pass

好緊張 屌

果時做第一個考最撚驚

放鬆啲，擋去玩咁，唔望地下已經贏咗一半

我上堂都仲會望 但去練個陣一直提自己望遠就轉到

好想1 take pass呀

岳高個頸，比平時再岳高啲，自信滿滿咁就得㗎啦

8月

我最後一個考,都驚到腳震
不過考完即刻放鬆哂
期待緊今個月尾上路試導師堂,下個月尾考路試

考之前試車死咗次火 太緊張

考路試先係戲肉，好好享受學車嘅樂趣

又係呢句

咁學車真係好好玩個喎，由唔識到識真係好大挑戰

真 第一次打到八字同自己一個成功行晒成條路都好大成就感

最緊要學得開心

我只想1take pass
我好想出車

比我1take pass左強制先同你地傾路試

你咩進度？

強制真係簡單基本功嚟 架車夠快 個人大膽d就過

聽日考

但我好易發台瘟

我個陣上曬3堂 隔左三星期左右

我考前個1日 練到每次衝到燈同冇死火，冇過線，成功推車

之後個人定到仆街

路試冇得靠自己先驚
加上天光道考試8字 又唔可以經常練，偷入去又驚驚地 會緊張同急

一句到尾，考試一定要夠 冷靜同定

我星期六練 次次都衝到燈 次次都2波轉到第1個彎無死火 但成日急停會彈左極力子同唔小心失平衡落左右腳

星期日再練 極力子同失平衡都無哂 但2波轉第1個彎會死火 我即刻練埋1波轉 但最後半粒鐘突然衝極都衝唔著燈屌

我就常樂街練到熟曬先偷入敬德街練，我見入得去打嗰啲都打得好熟，唔好喺嗰度跌車阻住人，好多人排隊

你地全部學牌出車？

係
星期日就少d人排

我個次一仆街就走人架啦
最好個次都係3個圈同hi到博

你學院個架GN125?

本來考完老強想出
不過去到冇貨同就出新車

之後打算拎P買新個款

你試下2波比住油同轉灣 睇下點

我一波轉算 唔博啦

咁部車第一次揸死火正常既
最緊張排隊果時試多啲磨刷點個位

二波轉係最輕鬆

我醒起自己玩強制個陣

係1波做曬d動作，最尾個圈就上二波衝

一見燈，就極力子，前後break一齊踩，之後即刻熄匙推車

唔係一定要上二波咩

啲人急停唔拉極力子 啲聲尖到好似指界劃黑板咁

唔敢博 驚死火跌車

響呔好似唔影響合格

一定上二波
係咪教出第一個灣之後就用二波返格仔

關極力子乜事
有部學車印一印brake都響

最近有咩新車出？出新車都唔知要等幾耐先有貨

我個陣考都差唔多 得4成pass

舊時想出巡航，之後去睇Hodan Rebel 500又唔錯

但問職員佢話好快出2020新版，咁咪等下囉。反正佢出冇耐我又考試

望遠 唔好太慢 已經pass9成

考路真係難好多

我個日考日頭
8個人考，肥得個女仔

急停唔好一下brake到底會好d

越慢越易出事

2波過灣死火你真係極慢... 練下快d啦

因為我收左油上2波 之後就即轉彎

但我自己真係無事問佢地 個個都話淨係拉頭制急剎

路試你咁慢轉會比後車爬/呠
依個真係練練佢

每一次part都要上一次2波再落返1波嘛 唔係咩

其實上2波係咪唔洗收油

二波易轉好多

唔記得
不過點樣揸車，好講自己感覺

前面考果個肥左仲X驚

考完係咪就去等結果 定要等齊人先一齊去

7月中天光道想搵師兄一齊練車 Lm

上左2波都可以定油過, 主要係2波油門無1波咁chok, 應該係易d

轉波個下? 轉波要

咁我應唔應該收油上2波 其實

我收盡哂 試過唔收都上到 但會彈車

你起步行小小即收油上二波再補油去轉
驚唔夠距離嘅咪上一個task停車位置後d 唔使完全入晒格

但我無機會練啦

咁你唔好搞咁多照返自己最順手節奏去考

唔收轉波會傷車 好似係

仆街啲講⋯考試車唔洗錫住揸

啱呀，過咗骨就算，用自己最熟嘅方法

練好手勢啦 你仲有路試

最大問題係會“彈射“

路试之後再討論，最緊要聽日過到骨，手勢可以慢慢執

自己入去, 唔洗等。

試

今日試渣考試車嗰陣死左兩次火, 我覺得架考試車二波慢得濟易死火過上堂用嗰d 車, 到時你試車嘅時候如果有呢個情況可以放膽一波比多少少油, 速度快多少少先上二波,
而二波過灣如果選擇收油嘅話, 咁入灣前唔可以太慢, 回呔嘅時候亦已經要開始比番油

三月中pass強制宜家重未有路試期, 有冇人都係咁？

岩 我都係唔收油之後察覺到彈射呢樣野 所以第2日即刻收油轉 就死火跌車

上２波既原因係想架車快Ｄ。死火原因，會唔會係轉數唔夠（唔夠快）
加上您收油，有無踩埋brake? 如果有, 就踩到死左火

咁我都係一波轉啦

聽日考咁由佢先

無踩 但可能腳長唔覺意踩到都唔知

巴打你要多d留意自己同架車個狀態

唔好諗太多, 您聽日都考, 照自己意思去做。
加油LA~

半個post都係比緊意見我聽日考強制

我個時強制係黃格1開車就扭大少少油就上2波， 然後2波轉灣， 2波扭油架車冇咁chok, 所以我覺得2波好轉啲， 不過都係睇你自己感覺啦。
唔知係咪我元駕個場冇暗斜呢啲問題。 真係未試過2波轉灣死火呢個問題。

靠害咩？中前過龍然後落右腳，跟住跌車。

小弟考強制就係咁。

有乜結唔結果，考完就可以買汽水飲啦，唔使開估嘅。

你咁樣係無拉極力子？

三樣野一齊禁唔好咩
前後break一齊禁一定唔會落右腳先啦

我最少有極力子同前
但啲人勁勇 淨係最尾衝完燈先拉極力子急剎 黃格淨係頭制

計我話你唔想跌右腳 就停車果陣扭左 個人側左 伸定左腳

我個陣已經習慣踩尾break減速同禁極力子 再前break停

因為好驚只禁前break會失平衡

呢個100%做法

呢樣真 我琴日練有察覺到

決定左考唔考到強制都轉羊決心

你慢慢停同急停 最後都係睇你部車側邊面去決定跌唔跌右腳

岩呀只係有時頭制會拉重左

關乜事
會死火咪即係你轉波時候速度已經太慢／你轉波慢

沙駕係咪要排好耐

我一收油就收哂

係

我第一個彎反而一波穩d
因為一波chok都係比油果下
我直線果時已經比定油先轉所以冇乜野
反而2波又要keep住比油又唔太快
我反而唔太熟

其實正路又真係臨停先落極力子

黃格停唔係都應該要拉極力子咩

咁咪即係你速度唔夠就轉波
沙駕個場上斜
所以比平路轉波更快既速度

係囉我就係想講啲人停車淨係拉頭制 又係咁死火都唔拉極力子

有時就算轉到都聽到格格格格聲

排到2月先考強制
好心急，已經上youtube係咁睇26啲片

我去到強制試level咋

收慢左車之後, 到停車個下, 正常左右手一齊拿住~

我係咁樣做

上網煲片先

咁你報誠間

今日新觀pass強

路排到10月

沙駕到年頭

強制沙駕 路試想轉新觀

我3月頭pass強制都要5月尾先有路試考，呢幾個月咁多阻滯你有10月期仲想點

痴撚線

我自膠以為下年

10月咪快囉

岩呀 膠佬

想問下考強制要帶咩去？
好似無46個張考試紙？

有冇人知新觀駕咩事要緊急工程冇得上老強？

係有張野同身分證 仲有頭盔

返去搵下先

車牌呀仲有

柒咗，強制可以未有車牌，不過過埋聽日你就有

你就好啦，我今日收到考期，9月尾

吓？你咁快既？？？

我好似真係無個張野 如果show app比佢睇唔知又得唔得呢

新觀今日拿考期10月5

考到即轉新觀目標係今年內拎哂26同46 p

都係天光道??? 哇= =我9月等到6月先考得

元駕路試係快啲，我五月中pass強制

9月尾都好呀，多啲時間操車，我擔心緊唔夠時間練熟

如果肥咗 都諗緊元朗定鴨記
不過唔見有Youtube教元朗條線

我覺得知反而好，知道要排多咁耐就話比自己聽唔可以肥，唔係等到佛誕

老強定路試？

有無巴絲係考天光道落雨要改期 最快幾時有 學牌得翻兩個月
希望唔洗續學牌去考第一次路試

今個月報 都未知幾時考老強

點解？

因為排得快

路試

沙駕條路應該已經算最易
天光道玩唔玩得掂呀

沙駕路長燈多，天光路短，敬德算易打

想喊，三月係新觀報強制，到依家都未出考期

我決定轉羊啦

練車羊有邊隻推 force155我應該掂唔到地🙄

Ching你幾高

岩岩報 應該年尾

快過我沙駕上星期4pass強，12月尾路

身份證ok架喇，如果你要搞埋學牌就帶埋三個月住址證明

162左右

10號就考路線
平時練習都冇咩大問題，好驚到時神經刀
好緊張

咁大鑊？
我今日諗住打去問補鐘時間
佢話office要搬返去電訊一代
叫我聽日先再打去問

個場係咪比黑雨收咗皮
下星期考老強 兩個月冇掂過車

今日先見人地考完係到等

本來BOOK左今日補鐘老強，尋日打黎話有工程要取消

Ching8字練幾耐

今日沙駕考路試 唔知考唔考到

有無人7月中考天光道？
一齊傾/練下？

等燈等到躁，撞正前面有學神有時要等兩轉

跟學神尾轉灣完全係考慢車控制

銀城街如果左線有學神我行右線轉算
左線如果有兩部學神，第三部過到都偷笑

見到學神就要行隔離線,我試過跟到死火

一係就拉遠d先起步

其實冇用,你行得佢都未開始轉

仲有3個鐘就考

就係等佢行遠左先起步

Hello 師兄 留個tg大家交流下

屯公倒緊水

唔會無得考掛

有心理準備好d
就算延期都要keep返團火

尋日傍晚仲喺新觀補緊鐘，上上下就收到sms話即日起停場內訓練

但又唔見個場有咩事，46同26都照有人上堂...係個office唔知做咩吉返出嚟

考2點 希望比我考埋佢

無野輸

記住要丘高啲個頭呀，成個屎忽鬼咁去考就最好喇

本身已經夠高

新觀強制係咪要上完曬堂先俾期？

好似係上哂之後一個月定個半月

報既時候就有埋考期

新觀咩事

有冇人知新觀塘駕駛學院發生咩事？

報電單車應該報李健還是新觀駕???

頭先考mock將平時唔衰既野一炮過現哂形

8字緊張打太細頂位落腳，
讓路口起步望盲區望唔到有車攝上黎，
剔左 不適當情況下超越死物

黎緊星期一就考，兩個嚴重都覺得自己好大獲

Pass左！！！去緊門市轉新觀駕 轉埋羊

本身試兜圈 我緊張到搞到後邊跌車 之後試衝燈 得我一個衝唔著 已經超緊張

點知考個陣 我第3個考 前邊兩個都肥左 我就係咁同自己講 我要第一個pass

一直都好順 到衝燈個下 我唔小心補左一下油 衝唔著 之後差啲失平衡撞車 好彩負碌救得返 再衝多一次就著左

之後啲考生全部pass哂

Pass到就唔好轉羊啦， 考埋棍佢啦

自知揸唔掂棍 唔博了 之後想揸再考 我想今年拎哂46 26牌先

有冇人知新觀塘駕駛學院發生咩事？

咁我轉唔轉好 去門市睇下咩事先

你考路試應該冇咩影響，係考老強啲人冇地方練啫

好 自知強制-6返黎 揸好羊再諗棍

新觀駕觀塘門市其實去咗邊？

唔知 我去旺角門市咋

嗰個係MEG
其實就唔算係門市

電訊一代廣場25樓？

MEG門市
我依家仲好激動

之前係搬咗去強制試嗰個場做埋Office，而家好似又死返上去25樓

睇你講左幾日終於pass
恭喜哂

觀塘排路試幾耐？

勁大壓力 前邊兩個仲要肥哂

未到 但好似10月頭？

呢度有冇新觀駕冇得上老強苦主？

其實有冇人知佢乜嘢原因要成個場封哂

都話咗你得㗎啦

新觀駕，幾個月前pass咗強制，等考路試

我差啲炒車

路試仲正常？

過咗骨就得，依家要放眼玩路試，大把問題等你解決

多謝各位支持

路試去天光道果頭靠背壟道拎車

咁我照轉新觀路試先

路試唔係跟新觀駕

電單車有無分智專同非智專？

我報新觀駕一條龍就有分2個plan，一個貴啲一個平啲，即係堂數多啲與少啲嘅分別，其他嘢應該全部一樣

邊個好啲？學路試洗唔洗跟死一個老師好啲？

得嗰堂4個鐘有阿sir跟㗎咋，之後就自練，再之後就到個模擬考試先會有阿Sir同你考，考完再檢討，可以話係自生自滅

嗰四個鐘仲要係同一日上哂，帶你行吓考試路線，係咁以教下你打8字，1對3咁上下

果4個鐘我覺得似係比你搵返d感覺 你一定唔會記得點走條線

佢地話轉新觀要交表申請
依家繼續跟a1 轉羊算 佢話個期同新觀差唔多

但因為我本身有46學牌 所以要a1幫我加學牌 要等到10月尾11月左右先考路試 等a1搵我

有冇同你講大約國旗係幾時？
Btw其實間間差唔多，都係自練為主，練到咁上下搵街校補返幾個鐘汁吓就ok

本身10月左右 但我要加學牌 預1個月等a1搵我 所以個路試期大概係11月到

差唔多啦四五個月，嗰啲時候又冇咁多雨水，又冇咁熱，學車一流

一天都光哂如果想學牌出車 係咪搵啲平平地幾千一萬既車練住先就好夠？

講真一萬幾千嗰啲車買返嚟隨時整死你，仲要煩多樣野，留返啲錢黎租車搵街校補鐘好過啦

所以一係買新車 一係留錢租車補鐘好過

我覺得係

恭喜你pass

恭喜曬, 差D炒都合格, 即係OK LA~
下一關8字, 加油!! 路試唔難, 當兜下風

有模擬考都唔錯喎

緊張到傻

路試有期未
唔明點解我要排9個月

個個講到好快

明既~我都經歷過, 前一個肥左....都係第一圈唔著....打8字先仆街,
阿SIR話一般打3個就落黎, 我打5個....

未 但meg條友預我10月尾11月考

打到順其實打多兩三個唔係問題，我打打下有車出要停添呀

我仲要試兜圈兜唔好 試衝燈又得我唔著

依家先第2堂

強制定路試？

強咋 希望唔好落雨

強制堂上到懷疑人生

我沙駕學, 平時練都盡量一次打5-6個....但無預到考個時都5個.
因為好攰加上緊張

咁撚快
到底排路試個個係點排架

等左我成年啦

佢話如果我自己上運輸署 9月尾都有

我屌 早知唔報鏗鏘啦

你到幾時？

9月6號 pass 強制
派左個6月中考路試

就考就算啦

我諗起鏗鏘首歌

鏗鏘共你創未來？

個個都5個月左右就有期
我個期可以考兩次

唔係咁唱，自己Google下

我本身驚a1都要好耐 但似乎今年內考到

鏗鏘伴你經歷創傳奇

當初應該搵新觀

我強制都等左好耐

鴨駕 3次八字都係落左右腳 決定考棍van

PS: 八字衰左都記得要R出街，唔好蝕比佢

我5月頭報 9月頭考強制
你等左幾耐？

快又唔一定好嘅，考試嗰日夾啱你天時地利人和，一take pass就乜仇都報哂

舊年11月左右報 今日岩岩pass左

近排多咗人報強制 學26

但你都係沙駕強制？

鏗鏘報，但派左去舊觀駕

咁沙駕強制都真係幾耐下

強制我都因為疫情關係停考咗兩次，我total強制試係有3封考期信

不過計返又係差不多
聽我fd講佢老友肥左強制，都係等2個月就有得再考

觀塘廣場個個算唔算 我係個到報

咁你個期真係勁快

點解唔繼續考棍仔

快到爭啲趕唔切練，得一個月時間學路試

不了 自知自己舞唔掂 揸好羊先再講

我報咗
好似冇wo
淨係知7月開始學車

我係係上堂時間表張紙後面有另一張寫左考期

巴打我都係下星期一考路
考沙駕

與你同路過 跨越世紀

咁撚快x2
琴日pass路試排到下年1月

如果行吐露港多 force155夠唔夠力

返去check下先

有冇人知46張學牌可唔可以同時用落26到？

要加學牌 我依家等緊a1幫我加 meg個邊叫我等一個月

提返聲 加26學牌既話 限期都係計46 即係計最早個張

一個月
我自己搞好過
之前搞46學牌都係3-4日

一個月係計埋佢地比考期我啦

原來係咁

正常幾日就出到，6/3 pass強制，到我4月尾上第一堂路試先俾返個學牌我，以為個都係出咗冇幾耐，拎上手一睇，原來12/3已經出咗

咪跟A1 作為人過來人唔建議
服務差 車又差（夠膽死行行下撻唔着死火都有）
問佢問題又hea答

利申靠朋友操車合格

無啦 個陣貪平揀左
唔跟都跟左 佢又話轉新觀要交表申請 唔知搞幾耐
反正都係靠自己練 早D考 最多搵街車師傅補多幾個鐘算

不過我轉左路試考羊 應該唔存在死火呢個問題掛
我依家淨係想佢快d幫我搞掂我個新學牌同比考期我咋
好想今年之內拎哂26同46牌

咁可能個職員保守啲計

我2個月先拎到個學牌

睇咁耐好似冇李健既同學仔

加油呀巴打，但求個日唔好落雨

放心，我考mook都炒哂，跟車太貼，8字落右腳，最緊要知道自己衰乜，好過正式考先黎衰

有無人跟輝sir
好長氣

呢啲咁大名氣嘅唔好攪我

膠佬要開班 連登教頭

上個禮拜一dum箱去整學牌都仲未寄到比我
洗唔洗打個電話去問

一對一ok，開班就唔好喇

你打到電話去先算
我又係上個禮拜擺箱, 整P牌, 今日想打去問, 一係就忙線, 一係就直接斷線

我上個禮拜三郵寄搞P牌，應該有排都未有

車就有啦 好想快啲過手癮練車
運吉署

留名

唯有練埋呢幾日平常心面對，
心理質素真係好影響表現

膠佬強心針

認路就上網睇多啲片，睇得多就自然認到，8字預要用7-8成時間去練，練到攰就行吓路試，無限loop

仲有樣嘢可以俾少少意見你，考試嗰陣盡量唔好理個考官喺邊，佢係唔需要你去理的，唔使分心，集中精神應付路面情況

好 唔該巴打
第一次出街驚撚到

請問8字下面左轉上去有咩技巧？

有無人去過薈然徑練

大家路試考車當日全唔會book陣練
不過會學禁
同路試大家book幾多堂練

俾油要溫柔啲，我覺得越慢越易控制，慢得嚟棍波要唔死火為大前題，啱啱好夠力拉你上去就得

我考中午，所以冇book，之前嗰晚操左2個鐘就算

路試大約book左20個鐘，通常都2個鐘2個鐘咁練

明白收到哂，做好自己，多謝你

輕鬆1take啦

都係視線運用，落斜個時要收慢，到轉左轉左1半左右就俾少少油同放brake，跟跟慢慢再俾多少少油上埋去

點樣學禁
我以為1-5日頭唔係都非學禁時間黎？

任何公共道路，均可用以學習駕駛，但有交通標誌豎立或其他法律規定禁止
學習駕駛的道路除外，且僅限於在下列指定時間內學習：——
星期一至星期五——上午六時至上午七時三十分
上午九時三十分至下午四時三十分
下午七時三十分至深夜十一時三十分

星期六——上午六時至上午七時三十分
上午九時三十分至深夜十一時三十分

星期日及公眾假期——上午六時至深夜十一時三十分

大家預練路試要幾多堂先夠見有師兄練左成二十堂，係咪出架msx125仲抵

利申：11月底考 沙駕

咁係頂轉右彎落斜呢？

睇幾點啦，你考9點，咁7半至8半係學禁黎
又或者某啲路線，例如天光道石鼓街日間都係禁學

視線運用一樣，上到頂唔好收油，keep住俾油，用brake控制車速，覺得個圈唔夠細就踩重啲brake，唔夠速就放咁啲brake，到轉晒就收油用brake減慢

同埋轉彎要放膽俾部車傾斜，個人就維持坐直

輝sir跟 brian cha

睇到佢個po都O撚左
港島有無其他好師傅backup定先

大家報完新觀駕大約幾耐佢會約你上堂/幾時考強制

我都係 師兄係咪8月筆試

我本身考左筆試

考2次樂活線肥足2次

幾時先有路試堂上

上年9月報 1月強制 5月路

佢話會打電話通知考期

你衰咩先

咁快

我10月報，3月強(本身1月尾），5月路

好後悔報沙駕

膠佬遲啲教我打8字ok?

就到時間大家交流吓，唔好話教

好雖然我連期都未有

跟

上個月25號報, 過左一個禮拜去BK強制堂8月21號上 問佢幾時有強制期佢話上完堂個半至兩個月

駕院入面條斜路斜啲又窄啲，用多2，3堂應該ok ga la

有冇人搵祖哥學車
O唔OK

SOR錯PO

要自己去預約架
我報名個陣乜春無 淨係話1個月會有電話比我

佢應該係考天光道

係咩，見佢寫後悔沙駕

沙駕強制 等左半年多啲

路試跟a1

請教元駕八字斜路開車有咩技巧?強制B個時有玩過斜路開車再由山頂轉返落黎,阿SIR教斜路停定踩實腳制,開始比少少油,慢放極力子,引擎開始細聲再比油放腳制開車,數1001.1002.1003先放哂極力子

講真 我其中一個轉羊既原因係強制做唔掂斜路開車 係咁死火

其實純粹比多啲油，跟住慢放極力子就ok

如果開車死火...係咪即刻肥佬

個陣新開

有冇咁拿快

唔會~~~但要冷靜處理,路試我一出試場個燈就死火, 仲要轉多次燈都著唔到車....

唔該師兄,咁我下個月抽多D時間練下八字先

睇考官俾唔俾機會

咁真係要練到熟透先去考,唔想肥佬排期考

本身有車牌
想報沙駕 係咪報左強制先？
再諗報邊到路試？

啱，你唔想一次過俾晒錢係可以齋報強制先

唔該曬

2次都越過物體沒有查看交通
佢係咁剔

我習慣係如果前邊望得通，過之前同過緊障礙物都會不停擰頭，有幾多戲交幾多戲

即係前面有死車,冇打燈擰頭?定係對面線都有死車,但對面線仲有車行緊而你冇停低讓對面線D車走哂先開車?

有幾驚死就表演得自己有幾驚死

可以咁講，要做戲做到成個考試流程，都要比個考官感覺到你係有非常安全駕駛嘅意識

吓
點解我要排咁耐

呢度有又多個鏗鏘嘅同學仔，可以約埋一齊唱吓歌

你邊間？

堅將伴你經歷創傳奇

我鏗鏘一條龍
我依家懷疑係咪因為我舊觀pass強制

佢地11月先幫我排路試

早考都唔係好事練唔切仲煩

舊同新有交接期，可能咁樣耽誤咗

但學校比張學牌同排期信都係11月同一日

點解個個都快過我

考完老強隔6，7個月先操路試仲衰

我頹撚左

Give you a hug

下個禮拜肥埋
幫我係天光道收屍

盡力而為
我考完強制先發現原來老強都會有tick錯咩
考前仲以為係得P/F
而家打算睇住張紙上面既野去避免犯錯
有冇巴打可以話我知咁做有冇用

去到路試都有用既

學牌出車其實係咪方便好多 因為我住大西北 次次搭鐵出土瓜灣拎車練都幾煩

有用，不過師傅其實一定講晒會肥嘅原因你知，黎黎去去都係個啲原因

講開黃紙，呢張就係我pass嗰張

羊係咪都要用哂前後剎？左前定右前？

我習慣兩個都會用，架車會穩定好多

我驚斜路溜後

我都驚,我自己就先右腳踩實尾brake先,跟住先放右手頭brake,以防未開車就已經溜後

呢個唔係基本動作黎咩

咁緊係啦
其實一架車整得呢樣野出黎，點解會覺得考試可以唔駛用？

想問下而家地盤嗰個位長期放哂水馬
我轉完灣係咪應該keep住打右燈當過死物
到紅綠燈前入線先熄燈？

打右燈入完右線就可以熄燈
跟住一開二之前打返左燈靠左或者如果左線好多學神車，亦可以右線直去

我考車嗰陣過完水馬之後隔兩三個車位有死車，我就過埋架死車先打左燈入線，記住入咗左線之後要熄指揮燈

如果驚開車溜後會唔會好似46咁比大油d就ok呢?

咁有死車當然另計, 你邊到遇著有死車都要做過線動作架啦

就係咁咋嘛

因為我今日見佢水馬都放到好長
差唔多去到紅綠燈位
所以諗緊係咪分線前都當一條線
要keep住打右燈過死物

可以唔駛, 因為佢水馬個到啱啱間返一條行車線出黎
你當普通cut去右線避左線障礙物就ok

btw, 常興線好少考架, 多啲練嘉齡啦

今日晏晝練
學禁入唔到

嘉齡真係易考到核爆

自從4月頭比人取消左考試到而家先第一次揸番
揸到成pat屎咁

晏晝練通常行二合一路線
不過我自己就好少日頭練, 夜晚練一樣, 總之知道咩時候要做啲咩野就得
跟住搵一兩日考試嘅鐘數去練下睇下環境就ok

比大油之後放極力子，轉數跌左之後鬆brake都係溜後，係咪唔夠大油

就係今日專登晏晝鐘數去練下
當攞下個感覺
遲下應該都係練夜晚
因為晏晝太多路唔入得

係咪磨擦點搵唔啱呀?

再放就死火啦

一係唔夠油, 一係磨擦點唔啱架者

溜緊後果時都冇死火？

應該極力子問題，我都試過

佢陏緊, 又未放晒極力子, 唔會死火嘅
同埋佢溜後應該好快就踩返brake同拉返極力子

如果溜後又冇死火
即係極力子未到磨刷點
正常點樣都唔夠油都好
最多架車停左唔前唔後

其實溜後係咪一d都唔得，一溜既肥？
定溜少少踩番會無事？

我都覺得係啊, 不過佢又話已經放到盡咁濟
如果係租車, 睇下下次揸第二架係咪無問題囉

都係睇個官, 可以係細剔嘅

戴口罩加full face頭盔有啲辛苦
戴黑色貼面個啲花粉口罩會唔會舒服啲呢？

15號考天光道 今日等陣先開始操車
今日3個鐘中間嗰一個鐘仲係模擬考試
8字仲未練好

今個月15號？

中途落雨 冇得練咁點？

真勇士

落雨照練 除非佢哋唔俾/太過大雨

3日練8字我諗練到嘅

平時有渣車路試唔會有問題 都係跟個考試規則玩姐

8字 3日你肯擺時間實練到
我試過由7半開始練到11半，3日夠你練12個鐘

無其他人練咩？

k哥 揸緊咩車

終於去左報學院 好興奮 哈哈

你個名

我怕我連筆試都肥多D
對電單車無咩認識 跟大家學下野

筆試係測智商
巴打報棍？

自動波

我最近過強制都由棍轉返自動波

最緊要你想出咩車先

都係綿羊

想問下點樣報考26係最平？
係咪去咗觀駕報咗強制先 pass咗再換師傅學同考路試？
定先觀駕 之後鏗鏘？
路試通常學幾堂？

有冇啱啱報咗觀駕嘅巴打知 宜家排到幾時？

其實考緊試仲易練

觀駕個場有事，唔知停幾耐，就算換電纜都要十日八日。

綜合來說點都係新觀快，報住強制先，而家街都快，建議天光道，路短，唔難

要平最緊要1 take pass
一般黎講報街五六千起, 駕院七八千起
路試通常學十零個鐘起

有無人覺得鏗鏘有個阿sir係特別西...

觀駕？
練咩

我試車時炒

我試車搞到後面跌車 試衝出彎死火得我一個衝唔到 第一次衝差啲炒車 最後pass

我第一個彎左轉炒,當堂信心變零

尋日天光道pass咗棍
報完到諗住陣間都要戴頭盔就除咗口罩等考官，點知一出黎叫名就叫我戴返口罩，以為已經肥咗

考邊條同比唔比除考

想問大家考右線佔幾多成

考嘉齡，佢叫我戴返之後廢事煩就全程戴住考條友殺氣好撚重

同埋我覺得其實8字冇一個岩哂所有人既方法，我刻意去做定油，拖尾break，去到某個位比油/剎車個啲反而仲衰，結果都係憑感覺比油同剎車，所以最緊要都係練多啲

大家天光道8字去邊到練多

有無人試過偷打8字抄牌

我阿sir都教唔洗定油，俾住油就ok

敬德

無呀，真係有popo離遠見到已經會散啦
除非佢真係做緊行動要突登炒啦，否則平時見到都唔埋你

敬德好有人排隊
常樂成日有車好煩

重問
天光道路線比率係點

仲有咩地方可以偷雞練下

有冇元駕苦主
12月頭學abc, 3月頭先考強制
過左三個月都幾肯定會唔記得晒
有咩辦法遲d先上堂

問佢有冇遲d既堂報

我都係隔左3個月考強制

有得改日子嫁,你cancel左三堂再book唔得咩?

我尋日個Batch 3個都嘉齡， 下一batch見到有1個常興

試過去出試場轉右之後左手邊第一個路口打，不過個Feel we同敬德差好遠

你指用apps定親身去駕院？
我擔心放左個三堂會約唔返
sales話12月已經最快，之後full晒booking

上落都唔同, 上一定要比油,先唔會咁易死火, 定油用BREAK 我諗目的係您只需要顧住個BREAK 就可以, 容易控制。打８字個動作好快，如果要顧太多野，仲難搞。

我用app改過冇問題,因為我上年報app淨係比我約三個月內既日子,所以我臨考前三個月先開始mon住個app睇下有咩日子揀
可能依家多左人學,你可以send e-mail問下佢你想要咩日子上堂

沙駕只可連續玩３堂。。。要隔一個鐘先可以再玩。

您幾高? 大羊都幾高身

駕院個隻細羊黎

係,,,有人問出咩車. 154, 自動會方便上落

出復古綿羊我覺得都ok

師兄們揀羊都係因為受身體所限

復古VESPA, 好似係手棍黎喎, 新款就自動

我記得台灣有隻叫咩偉士牌係自動

我唔係

vespa 就係偉士, 復古羊係手棍, 我地考係腳棍

原來仲有分
我仲以為自動波就手棍
棍波就腳棍

有呀 上年8月pass強制 今個月8號落雨無得考 灰機

又排幾耐

啲師傅話八九成

都偷得雞囉，咁緊係直入試場練

我意思係唔一定要定油幾多千轉咁，keep住俾細油已經可以

等緊運吉處打電話比我比考期
都唔知學牌完之前 考唔考到一次路試

左手轉波
係咪想考返棍呢

vespa個啲？ 好高下架喎
大羊要矮應該都係得台羊

考唔掂揸自動波算

明白, 8字係一開車上斜怕死火先大油, 基本上都係細油

係專登改到好高

黃格左邊？
夠唔夠斜同窄

岩呀，最緊要練好基本功。慢慢比油慢慢剎車加視線運用基本上好難失平衡

係，夠窄唔夠斜，但勝在近，冇乜人同車

黎緊幾日又暴雨，我就考啦咪咁啦

琴日嗰3個鐘已經練好咗了

不過穩定度仲差啲

同埋太多車練8字轉連續轉唔到3個圈

今朝特登揀考試個時間黎練車，跟住d學牌真係好易跟到死火/停黃格

小瀝源路轉右番駕院嗰度，如果撞正7/8部學車都唔知跟唔跟好

呢個灣左線長期有死車，如果轉入去係咪應該要打左燈入，轉到一半打番右燈望鏡擰頭？

同埋成日唔記得熄燈，有冇咩方法提自已

呢個位我考係燈位轉左之後靠右小小 打左燈行井位左小小入右線轉完左就熄返燈

同前車拉遠D距離 就唔會中黃格

小瀝源路轉右番駕院個度 我練車個陣10次9次都係行右線

去敬德練囉, 逐個排隊上去練

你如果轉之前已經睇到有死車, 可以轉灣直接靠右, 跟住過晒先打燈靠返左

呢個位係1線開2線 打左燈入右線就得

提自已 自言自語係一個好方法 無論打燈望鏡定拎頭

考試我驚cut唔番去
學車當然無所謂

我唔記得我有無打左燈轉入，可以打，唔洗做cut線動作，直接入線ok，記住挨右d入，唔好踩咁近左線，你下次揸留意下d渠蓋位會有幫助。你小心有車係左線double parking要除時做過死車動作，我試過轉入去前條短直路左面都有死車，記住唔好揸咁快，裏面好多人推車仔落貨

建議右線揸哂成個圈啦，實有車泊係左線，你cut完左又要cut番右，有車係右線頂住你就煩

呢個圈左線真係唔駛諗

考試一定中線啦，真係會cut唔番去

基本上考官都唔會意諗你點唔番左線，同考源順圍同一道理，有一半機會有車double parking頂到右線就真，我考個日都有做左次過死車動作，成條路線哩個圈係唯一最煩，小心處理

今日都有d貨車淨係突個尾出黎，都要做死車動作

我覺得右轉入源順圍都幾煩，讓線位會比死車擋住睇唔到右邊d車

慢慢出ok,有車可以停的

我想問下起步望鏡擰頭之後出唔到，隔一陣之後駛唔駛望多次？

Sorry 可能係月經
學車買頭盔大家有無推薦

當然要, 路面狀況會變架嘛

唔駛咩推薦, 自己去揀個鍾意又平平地幾百蚊開面得架啦

基本上你前面架車郁咗你先開始做起步望鏡擰頭呢啲動作，如果出唔到，做多次冇洩底，最緊要交足戲

利申：我考嗰陣應該都有一次冇做，俾左個細剔我

停車開就要做，做樣都要啦

26考完會佢先寫黃紙，除時亂tick

亂tick就緊架啦, 就算46都係
基本上除左好明顯大剔個啲之外, 其他見你整體ok, 咁咪隨便剔幾個俾你pass

我個陣考考下落細雨，個考客停燈位個陣上黎同我講，叫我唔一定要跟學車尾，大雨d就中止考試，跟住超左兩次車

佢意思話你太慢, 搞到落雨揼濕佢, 一陣傷風打乞啑就肥你

之後停雨不過，番到去仲見下位考既個樣好撚緊張，本身想同佢吹兩句話你好彩停左雨

我由考試開始至到結束，全程都落雨，不過好彩冇乜慢車，交通非常順暢

有無介紹代搶快期，天光道

有冇著雨衣？定照淋？

星期一又落雨好撚灰機

冇著，唔太大雨嘅，地下未濕，我係lunch前最後一個考，感覺到個考官叫我好快快手考完我要食飯

細雨無事啦

想問下乜唔係出咗強制期先約上堂咩
佢同我講約好咗堂 之後先出強制期

好似間間唔同，沙駕先有堂後有期我個陣好似

我新觀啊
dklm 我3月報 啱啱打過去先同我講你可以約咗堂大概11月有得考

你約左堂先lo，拎完期差太遠再改後d強制堂？

佢話改要俾750 仲要一改改曬3日 我不如補鐘好似抵啲

考到牌, 出去渣, 就算出得, 都要望多次.
我轉線,望鏡望後諗住出得, 再望多下, 有架波子衝緊上黎....睇少眼都死....

我個陣臨考前一兩日會補堂自己搵返車同場既感覺

新觀要比錢改咁on9,唯有考前補一補鍾

沙駕先有期後上堂 我個陣

我好似係叫佢幫我簡哂三堂時間，先排到期，但沙駕改堂唔洗錢，我咪自己再改

7日前改堂先唔駛錢，7日內要收錢

咁我當然唔會咁炆水改

琴日報沙駕先知打8字同路試都係沙田個邊考
雖然真係等好撚耐10月先筆試
但唔洗考天光道好似易d pass

等沙駕夠你考多轉天光

好驚肥佬
寧願等耐少少

沙駕感覺難d
最易係鴨記

點解你覺得天光道難？
天光道真係唔難喎，條路短，啲路又唔窄
8字場唔太斜，個底仲闊到一條行車線左右就打到

即係因為其他學車多數行中線太慢
所以右線轉完彎再cut番去？
有冇理解錯

天光道學禁冇得練
又冇錢出車練
唯有報沙駕

睇你夠唔夠pok偷雞練

係

但考試唔好 乖乖哋排隊

關咩事，我都冇出車練，不過私家場練8字係好幸福嘅

琴日10點零經過見到班狗喺嗰條街捉學牌

學禁咪照大把人練，真係罰嘅都係罰錢者

我練左咁耐就無俾人捉過啦，係捉都係罰錢者
當然，個人選擇黎嘅
btw，唔入敬德練都ok，敬德比周圍練8字嘅地方都易，你出面打到入面唔會打唔到

其實我加埋都係入過去10次8次，喺出面練好哂先，入去攞個感覺就算

除左上堂師傅唔帶入去之外，我反而其他所有時間都入去練，最多咪牛肉乾，有咩好驚

9月天光道路試.
有無巴絲 差唔多時間考？

新觀駕兩個半月後先會有人通知強制堂

你預前後4個月左右啦，之前有人報過吓

感覺都算快

我舊年11月考，10月下半個月日間日日都去敬德練，日日練嘉齡常興每度2圈。有時撞到考緊牌，等佢1支燈就得

不過一陣可能有人話我地鼓勵人違法

痴線 富運中間突起既 幾次上山轉右差啲向右跌

都係個句，會跌係你車速唔夠，俾多少少油，用brake控制車速
同埋敬德都係突起架

9月尾

吊尾有咩問題

有冇學牌group 考9月港島

觀駕7月頭考老強

果陣一早book哂5月尾上堂又因為佢地入錯資料要改期

上完堂補鐘本身book左星期二點知又話要做場地檢查同我改左星期四

到星期三又打黎話要做工程成個禮拜都唔得

之後索性book定哂黎緊5堂補鐘，點知連閒日返工時間都幾乎全full

星期二考，上個月落雨已經停咗一次
肺炎又停一次
路票就嚟過期都未考到

我跟新觀駕，用佢啲車

你會唔會在差佬背後打劫？

天光道有無人玩過教堂閘入面斜路

見人玩過，自己嫌煩冇試過

好刺激條斜路 過山車咁

噚日過筆試，鴨駕最快排十二月強制試，但係ABC一係夾到七八月，一係十一月底A堂十二月未出BC期

係咪冇得而家轉觀駕排強制？轉咗會唔會仲耐？

今日咁靜

新觀整完未

依排六日先落雨 希望聽後日咪鬼落雨 練唔到車

其實強制上完三堂之後夠唔夠？
多唔多人補鐘？

我補左4個鐘

自學？
how much ar？

上完臨考個朝補一個鐘 pass左

其實強制好睇資質 有啲人上第3堂已經上哂手
我自己揸棍唔太掂 上完第3堂都懷疑自己過唔過到強制 所以補鐘練

價錢上返駕院app睇

希望上完堂之後唔好隔咁耐
驚唔記得

我隔左3個月

wtf
駕院安排定自己延期？

我個陣11月報 2月強制a 3月強制b c 6月頭考

之前有個入左兩日頂唔順退左
討論練車喺到留言得啦

基本上一定要補鐘, 唔少人諗住好易唔補就肥
其實補幾堂都係一千幾百咁, 練熟啲一take pass好過啦

頭盔邊有得唔試架，除非你用開熟嗰隻牌子

點解可以唔試，呢啲真係保護裝置黎，隨時救你一命

新牌仔唔識野 以為度左頭圍就乜都掂
聽日去試到岩先買

冇記錯絲打都係報新觀駕？

應該點都會補返幾堂

沙駕強制 btw我係巴

又係有棍小妹

小妹夠高揸force

車米成好似而家要買個頭套試
頭灰王就唔知

自

大家考路試個陣用左幾多堂?我報左鏗鏘最多堂數$3000個個PLAN，唔知夠唔夠?

師兄想問下鏗鏘佢個理論課係咩黎?

好似當一堂導師 吹水教你

你講緊強制定路試

路試，考天光道

想問下A1 如果落雨啲自練堂可唔可以cancel?

學到咁上下唔夠咪再俾錢補鐘，價錢應該唔爭太遠

我覺得唔係好夠
不過睇你自己資質...... 你可以2個月book曬堂 用曬d堂睇自己進度

咁4堂導師堂係咪即係分2日，幾時上? 麻煩師兄

佢一定要你1日book2堂 即係55+55分鐘
我自己就覺得早左個半月 學車 真係太早

如果你有信心 可以book1個月 每星期學兩日

想問下路試4堂有老師既堂 你地既經驗係咪一定係閒日上？唔想專登請假上

我新觀駕1930-2330咁上，唔使請假

2330

1930先開始唔係學禁，是但啦，咋咋淋上完先可以租車自練

膠佬 1日上曬

都係頂硬上

唔好預有咩學到，有問題盡量問多啲，跟住就要靠自己

自動波有咩要學其實

學打8字都有排玩

其實係咪拉尾剎落 要補油上

再*

大致上係咁，上網睇定多啲片，睇吓人點樣視線運用，個速度大慨係點，之後自己慢慢領悟

我之前係台灣住個到成日要落斜上斜 但我係個邊揸得少

不過YouTube 有條片係有過男仔喺駕丸用羊打，佢係可以全程唔使視線運用都打到，盡量唔好學

啱啱報咗沙駕掍波26 強制試二月考 仲有多謝返上個post答過我嘢嘅師兄希望佢地睇到

我等下星期retake埋46先再專心睇26

記得交足戲

我仲未學新路線 要考合併要快啲過46 去練26

多謝巴打資訊下星期考筆試 二月老強走唔甩了

強制答到盡答

想問天光道路試有無咩特別位要留意

其實冇乜，都係過吓死車，可以話冇線要cut咁滯，係二收一，一開二，出吓路口咁，經過大廈停車場就望吓，做返啱動作交通足戲就得

好正常, 打熟左唔靠視線都ok, 我練到後期都懶, 無咩擰頭
不過初學個時, 視線運用好大幫助

我覺得用埋信心會加多20%，考試唔敢唔用

其實唔關邊條路線事, 你考邊都係考同一套安全意識/對路面狀況嘅反應
不外乎都係留意黃格, cut線/過死車, 留意路口/停車場, 班馬線等等

我到後期用返自己打法算

有個轉波問題想問
1. 當行緊3波前面準備停車, 應該離遠就慢車落2波,再臨停先落埋1波 / 定應該臨停車前2-3車位先一野連啪幾下落返1波再停? 咁樣會唔會肥空波滑行?

考試唔可以一次過落幾個波, 一定係前者逐個波落

想考26 ， 已有46牌
應該報邊間好？

天光道係咪已經地濕？
考9點

玩撚完 考試先黎打風落雨
仲要成個星期 車都冇得練

巴打加油

出咗門口先開始落雨
有冇人知A1 啲自練堂會唔會cancel

陣間考 但天光道己經地濕
係咪又要等過

又出番太陽
曬乾緊

一個鐘唔知夠唔夠時間
3月尾本來考但己經延期ed
好想考完唔使心掛掛

臨上車一刻落雨

要啦 落緊
原本我考9點

dllm人在天光道on99咁

改期？

btw好似見到你等巴士

頂 咁都比你見到

改啊 有個早開車 考到
全日應該得佢pass

學牌出車咪見唔到你囉
btw琴晚緊張到瞓唔著 如果照考都未必pass

你都考9點佢仲早過你？

沙駕d期出名慢
我早個星期上運吉排港島，三個月多少少就考

咁同一個slot都有先後嘅

哇，ching出咩車

個阿sir早左出黎咪早啲
可能早5mins左右

咁我個日0830報到算

我本身考12:05，11:30我就到左，11:48已經出車考試

最緊要唔好落雨

強制試通常週末定平日考？

九龍城個地曬返乾哂，應該又可以考試了

想學牌出架羊
有冇車介紹

羊新車黎講$20K-$120K不等，通常睇價錢做人

建議買新車定二手好？

TMAX

梗係新車，我都啱啱訂咗部

以前一定平日嘅, 你話運輸署考官五天工作, 星期六/日會唔會返工啊啦?

不過依家好似加開左星期六清case

完全唔識楝

落去showroom試坐，人講乜都冇用，我都玩左幾次先正式訂

好難講
例如睇budget, 你好鍾意某款車, 但新車又太貴
又或者個款車無香港無新車嘅
咁咪可以考慮二手
有時二手都ok架, 尤其啲學神車唔少人考完牌就放返出黎, 行得少, 同新車差唔多, 但又平幾千

你諗住攞埋黎考試, 定純粹代步?

請問買車有冇黃色經濟圈

兩樣

咁如果你要攞黎考試, 正常都係買125/150cc
每個牌子你都去睇下, 揀部合眼緣嘅

不如講下budget先
定無限金錢直上tmax

Smax同force又應該點揀

PCX

想要個平台

Drg

又幾型

有無巴打絲打唔識踩單車順利考到？
呢排放假睇左好多26既野搞到好想課金學
但好怕連平衡都搞唔掂影響進度
想試下先但又怕跌花朋友部車
定係應該咋咋淋學識踩單車先考電單車

你講y記嗰兩部真係古代車咁，好鬼舊款

我

我一開始睇中force

報咗名仲有幾個月時間先要上強制試堂，趁呢段時間俾心機學識踩單車，做足準備

我見過幾條女約埋一齊上堂 話唔識踩
到第3堂都仲兩腳落地行住揸

補多啲鐘練多啲咪得囉, 我咪又係唔識踩單車
況且就算識踩, 第3堂唔少人都未掂啦

我都識踩單車,但上完第三堂都仲成日死火同落腳,跟住自己補左三個鐘考強制pass

所以一句到尾都係睇你肯唔肯練
肯練嘅唔會話因為唔識踩單車唔得

咁又唔識踩單車實要耐啲時間學既
咁不如上堂前租下單車練下
好過補鐘咁貴

我學左26 先識踩單車

咁開頭難唔難上手？
我好怕學極都平衡唔到跌車
唔好話打八字，我驚開車起步都搞唔掂
到時哂十堂都騎唔掂都唔知點算
好多人話電單車有動力易好多
但我d 有牌fd話連踩單車都唔識真係唔好哂錢學

即係其實真係要有平衡力先搞得掂

睇你識唔識掌握起步個下
當我感受過26起步個感覺，就知道單車點樣起步好再達致平衡

學識唔望地下先，就會易上手好多，單車同電單車都係同一道理

反而我早幾日報左學26
呢幾日係咁睇youtube學起步
學左廿年踩單車
琴晚無聊拎單車落行玩 突然學識左

無錯，望遠所有野就易好多

記住唔好望個錶板

我考1205，1125報到，1150pass

仲爽快過我，最緊要pass

學得車就唔好孤寒練車，係覺得唔熟就約多幾堂自練，補鐘，就算出去補都有著數。搵多個人幫你執手勢壞習慣都好。

跟新觀駕

無L有錯，慳埋慳埋都唔夠肥一次入肉，要有 1 take pass嘅決心

唔難，頂多都係用多兩三堂去掌握
其實電單車速度快啲反而易平衡，初學平衡唔到通常係唔敢比油

想問嘉齡線一開波出條行人斜路(0:40)可以好似下面條線咁一直出定隻左腳停?

俾我就唔會咁做，我考嗰陣無論個距離幾短都好，都唔會拖腳

我依下好易落右腳瀨晒野

再問多句 如果行嘉齡右轉入敬德 中間有車係咪中線等 定泊左邊等入去

中線等，同考完返入試場一樣

你學校牌做完斜路起步後，就打右燈行返線中間，跟住再擰一次頭就靠右駛，所以你一係近中線架啦，咁前面有車咪就咁停

想問下有無人學元駕？
工業村路線，出到去采葉庭尚豪庭大球場個十字路口，右轉但係如果對面有快車嚟緊，應該停係邊到好唔太識處理，十字路口地下有條延伸出嚟嘅危險警告線，係咪停個到就到？跪求巴絲解答

紅點位靠右，白貨van出口正前方
因為對方係讓線
你要頂住佢唔可以俾佢行先

勸大家新學車唔好用OK指法去揸油門
雖然易入門同易定油 但揸車耐左隻手會好攰

而家電單車路試排得咁快既

唔該晒巴打清晰易明，次次去到呢個位都好騰雞，經常停錯位，一部細細嘅26都可以比我阻住成個世界

快?
由筆試到路試等左成年

今個星期仲要落雨

愈諗愈灰等咁耐

佢意思應該係講依家新排期個啲, 重開之開確實係快左

運輸處個路試尾期三四個月炸喎

我真閪黑

希望到我個時都係

下個月考路試，8字愈打愈差
係斜d嘅斜路打到，去返試場個平d嘅斜路就打唔到

斜8有冇咩心得，到頂轉番落黎個下成日失平衡

呢排日日落雨，個考期就一路由9月退後到10月

學牌叫人出TMAX

要放膽去打 上半身放鬆唔好繃緊 扭鈦要大動作啲 要分配好重心喺最高點落同最低點上 同埋油門要順

攞八字嗰吓個彎偷大啲 用盡個地面 外傾多啲個人嚟轉彎

聽日考路
睇天做人

呢到有幾多個巴打聽日考路試？
淨係睇天氣報告都已經緊張到訓唔著

各位聽日考路會否今日聽日再練下

剛剛練左一個鐘，主要八字
聽日會再練多一次

各位巴打有咩路試去認路既tips,未上堂都已經驚轉錯灣

上YouTube 揾片睇，睇得多就得

去上堂之前煲熟先thx

學牌出rebel 500 會唔會好過份

去邊練8字

啱啦，收車應該拎P

我喺鴨駕練

唔係掛，等緊耐

一齊聽日考
巴打加油

邊個hihi教練帶都鳩衝敬德街，搞到以為比人團滅

巴打考緊車

幾條友係個邊練
之後有條樣對住條街屌

原來佢屌緊佢個學生 做咩學禁都照入
排緊隊以為有人做嫁兩

今個星期考 所以急住睇自己掂唔掂

發覺依排d天氣真係痴撚線 獲獲六日練車都落雨 平日就尿都冇滴 今日應該會第4次濕身

小心病

唔著雨褸？

你都加油，平常心面對

係咪一落雨路試就取消？

9成都係 除非你揸到咁上下

2020 nmax 好似upgrade 左唔知代理會唔會入

咁要早幾多到先好？

地未濕，雨唔大，有機會可以考，利申我試過，不過一切都要睇考牌官當時嘅決定

應該會入，之前嗰代佢都有賣

係就正，見到台灣d介紹好吸引

如果係閹割版就唔值得買

點解會揀nmax?
同級咁多選擇

吸引咩?
我叫台灣啲評測/comment好似話麻麻咋喎, 仲話佢幫手助攻SYM喎

係囉 正路
drg158
adv150

想問而家個路試係咪要打去駕院再排過?
原本4/28考，個19 app寫著可預約時間，而家見佢係咁退後

主要睇考幾點，個原則係早去早回，唔好阻住可以早啲食飯早啲收工。阻人收工實肥你

Adv太貴同2019nmax差成萬幾🤦‍♂️

drg

想考26 想港島學同考 各位師兄 有冇咩駕院推介

有無人渣46去駕院學26？

drg 個seat 底置物有啲少，不過平地檯真係好吸引

毒撚自己一個夠用了

見佢舊款個價夠平，又係日本車廠咋

學到野

係錢呀ching

會呀，泊公司位，放工去學

今日好好天,祝一陣考試師兄/姐一take pass

等陣考

琴日練嗰時冇乜問題 一落完大雨練到最後無啦啦失平衡反車,仆街了

死啦 你要克服啱啱所產生嘅心理恐懼

有冇巴打知郵寄新領p牌洗唔洗連埋個學牌寄？張TD590冇話要，但運吉署個網又話要

唔洗，我冇寄都可以做到P牌

唔使，跟form要求就得

反而你邊到睇話要？

就黎強制第一堂 佢打黎叫我準備護具
請問護手護腳係咪駕院提供架？我剩係諗住買頭盔手套

今日大球場下面火燭
塞到傻咗

係 佢有護肘護膝
買頭盔得 手套求其用3M勞工手套

頭先8點幾落雨，我係駕院上830，頭半個鐘打八字冼到仆街，跌咗幾次車...完全兩回事嚟
我考個陣好好太陽，曬返乾撻地，然後就會好似平時練車咁上手架啦，唔洗驚
塊地有少少冼嘅話，個官都唔會叫你考，所以放心

Pass
死好彩，阿sir應該心情靚

恭喜

想問日頭咩狀況
星期五 日頭考 好緊張

俾我係你會早一個鐘去行吓考試路線，有46就自己揸，冇就搭的士

恭喜
今日天光道啲考官好似幾好雙乳咁喎

請問26強制試係唔係停左？
我上星期係觀駕佢話幫唔到我報名，要等。

咁我要5點幾出門口

兜一轉我覺得個人會信心大咗，早啲去到附近食個早餐醒吓精

真好

搵左個學生哥幫我睇睇
不過我都會早半個鐘報到

今點解上次係門市佢唔比我報名

註a個度

佢地連頭盔手套都好似有 睇你敢唔敢用

不過師兄，我想知你最後點入返試場

新觀個場上次黑雨受損 要維修
而家啲強制堂延到七月中
新既就...

我係黑雨之前已經去左問

我喺鴨駕考情況應該同出面差好遠，
但可以既話早個令鐘沿路望一次，
心態真係好重要

唔好睇依到，佢A唔係淨係講攞P，學牌加簽個啲都係，所以你睇返份form要咩就得

因為紅燈排到去考場個入口

咪等到對面線綠燈冇乜車咪開始行囉

一開始以為你天光道

Ok,唔該巴打

天光道一至五考試時間入返試場唔會太多車，我考嗰次係直入唔使停

星期五考 依家狂睇有咩情況

星期日練車個陣，半山一號雙白線有架垃圾車，考試個陣點做最好
我練車就話冇法照過佢，佢架車又停係雙白線。點玩

對面冇車嗰陣咪照過障礙物咁過，有車咪離遠啲停低等

個考官唔會捉你雙白線cut咩
見佢停好耐，冇得唔cut佢線過

所以星期日睇定對面線冇車就cut
但睇返個個雙白線理應唔比cut姐

呢幾日有機會問多次阿Sir，應該冇可能喺度長等

好

考46嗰陣有兩種講法，係安全情況下過線做足動作，一係就等考官示意你過

考官出聲唔係肥硬咩？

唔同人唔同理解，有啲係個官主動出手制止就肥，有啲係出聲提你就當肥。我自己考46個官直接話唔洗望轉入去啦連前面學神都快過你，最後咪又係pass

睇心情睇運

沙駕pass 死好彩

星期三考路試了 仲要考9點 好驚未訓醒
之前延期屌晒鬼 依家就考又緊張仔

呢兩晚都要最後衝刺囉

頭盔用full face 定open face好
學車用，諗住考到牌之後揸羊
手襪用勞工手套得唔得
利申：4眼仔

終於pass左路試
追左依個post一年

好興奮

考邊

恭喜哂

恭喜打算貴咩車？

呀sir話：
收近收慢（3個車位）就3轉2
再近啲（2個車位）就2轉1
溜車去到一個車位，拉clutch停定

大約係咁，咩距離轉波就自己再練，人人反應有唔同
希望幫到你

掃

多謝大家
考慮出細cc棍玩下
Cb190r respol花我睇左好耐
唔知屋企人俾唔俾出就真

傾好晒先出，唔好要屋企人擔心

自己有能力 認為自己可以 就出啦
你出左車揸耐無事 先可以令佢地改觀

同意呀

駕院呀sir送左本honda catalog俾我

你地學路試都仲會帶3m定點

手套？

係呀

自己鐘意啦，我自己學到臨尾都冇帶了，考試都冇帶

睇你自己鍾唔鍾意個手感架者
我就買電單車手套嘅, 自己好唔慣唔戴手套揸個個感覺

有冇人學緊46 想學埋26
近排見到好多26片
好想學

一旦有呢個諗法就返唔到轉頭報名啦

驚強制試要等好耐
到時要返學
驚handle唔到
雖然好想去考

要學點都攞到時間出嚟嘅，睇你有冇心嘅啫

我都係睇中CB190R
不過聽講新車等差唔多半年先有，諗緊好唔好7月如果PASS老強就買定先

讀書返工 都抽到時間
真心 睇你有冇心

有無人鴨駕考，8號落雨無得考，
駕院話等運輸署比期，但到依家都無。
有fd沙駕9號考，落雨改期，
但一check電腦就比左7月中既期佢

46同26都學緊

學牌出車我自己都唔係好夠薑

強制考期有冇得要求學院俾星期六？

好似冇

落完訂等得架車黎分分鐘已經P左

老強肥左,平時練到幾熟都好
一緊張就仆街

試下用腦歌住隻歌黎考 我覺得好有用

利申考左三次老強先pass

肥慣了,之前考van都肥左2次
依家再排老強要等到7

唔係好似，係一定冇

你最好催一催鴨駕啲staff

考完46 專心返黎等路試

飲盛？

Pass左
Pass埋26就好

真好
19號日頭好似會落雨 GG

個風唔係走左啦咩 仲落？

恭喜
其實唔難

頭先我個邊落左陣雲雨 都幾大

我估佢個日都有幾下雨

旺角都落緊

撞正咁樣咪要改期

好彩我應該年尾考 最多凍死

星期五會好天返啦，呢幾日俾心機操熟D，落唔落雨你永遠都控制唔到的

膠佬，睇怕我地可以一齊出車
如果唔落雨

你打算出咩車？

邊位巴打 好好笑

常樂街之日常，喺人都會跌過車咁滯

巡航
唔係度自爆

反而我練8字無跌過, 係有次落雨條原廠呔唔掂轉個慢彎跌

高手
我次次上親去都會見到有人炒鑊金，包括我自己

想問下，有無巴打知而家過左老強去排路試出學牌成個過程要搞幾耐到呀？
我5月8號考完老強就去左貴記報路試，佢幫我代辦學牌同排路試。
都過左成個幾月，一啲消息都無。打去問佢，佢淨係叫我耐心等候，唔會幫我check，串過馬撚

巴打係咪出左forza300
燦基覆你幾耐有車拎？

做乜揀貴記
好窮咩你

我疫情之下新觀駕6/3pass，12/3已經出到學牌，不過我28/4上導師堂先正式到手，你可以參考吓

感覺新車都要等返一年半載

28/5訂，佢話8月喎

Forza都出咗好耐啦，唔算係新款車，希望會好啲啦

一來啦，二來有個朋友跟過佢學話還好，咪試下。
點知而家個學牌kick 住左。都唔知搞幾耐先搞到。
有無巴打知呢期排期出學牌要幾耐

唔關事, 架車輕, 好易救返

岩岩打去新觀駕問 佢話最少都排一個月。但我係貴記都等左成個月。會唔會其實兩邊差唔多？

我上星期訂 9月先有
夏天好想揸羊返工
依家揸棍 又唔太攝車 極力子㩒到手酸

真係唔知，我上導師堂第一次拎到學牌上手睇個日期眼都凸埋，原來一個禮拜唔使就出咗

你係出多一部？

個陣去meg搞 佢都叫我等a1電話 大約一個月 依家等左半個月左右

新觀係咪日日都有強制堂？
有冇邊日係定咗唔會有堂？

你地訂咁耐我係咪應該訂定 等考完可以揸

Btw 岩岩返公司 就咁望已經見到兩架force泊埋一齊 公廁車咁款

強制正常星期日唔會有

係 諗緊賣唔賣車
定雙修好

好車自然多人出，揸啲唔撞款嘅整撚死你呀

睇你咩車 y記應該無h車咁耐

有地方擺真係冇乜所謂，26好多人都可以輕鬆養2部

又岩

Force 155
但路試仲未有期

Xmax有人話萬里望行貨要等成四五個月

算快
舊年6月尾考老強排到今年4月

我5月8號考老強 果時好好運岩岩重開考試無耐，考完即報貴記
理論上排佢貴記入面條隊都唔會排得好後，運輸處5月25開返排期，望就望佢一個月到搞到比我啦屌

好彩我出台羊者，一個禮拜到應該有

我打去問A1, 佢話而家報名最少等兩個月。眼都突埋
其實即係無得揀焗等，到到都要等一兩個月。貴記我都等左一個月喇
早知果時咪撚貪平，唔報貴記報新觀駕，可能而家已經出左牌。

而家上堂揸出街好驚 定油控制做唔好 成日望左地下 停車又唔順暢

你點都要訓練到自己唔可以望地下，揸26第一大忌，有咁遠望咁遠

曰日都有 係星期日小一班

成日望地下你個強制點考返黎

唔洗咁執著定油，keep住俾細油就ok

不過都無咩野嘅，呢啲個個學車都必經架啦，練多啲就會熟

路試報駕院好定出面好?
有冇巴打分享下

我都係貴記 3月pass 強制 到依家都未有路試消息

後悔莫及 早知報新觀駕

有冇呢排開返學考天光道3點半左右既ching講下咩環境

返半日，1-2點開始多學生放學

自駕遊唔記得幫我搞，之後佢話比錢人去運輸處walk in搞，第二日即刻有喎利申上兩個禮拜既事

我係逢星期日上

想問下
有46學牌
排26強制期會唔會快咗
同埋一齊學係咪慳咗學牌錢？

慳左學牌錢

有無快唔知 因為我同期學 我今日先考到46

thx
咁我要快啲
強制仲要等好耐

有得walk in 搞既咩？唔係一定要入箱？

都係個句，盡量早啲報到去避左放學嘅人潮

預約左就可以walk in

唔會快左，排期分開兩樣野
學牌錢就真係慳左，不過個期都係跟舊學牌，唔知你夠唔夠考完試

可以嘗試預約偷雞，不過可能白行一趟

啲staff係要催
正常落雨改期應該即日比

應該仲夠
因為依家先申請咗3個月

但預約係上網預約其他服務（例如車輛續期），去到就叫佢幫你搞學牌咁樣？
我見好好似無得預約出學牌同駕駛考試

有人話求其預約左，上到佢就會同你攪，簡稱預約大法
利申：我冇試過

咁等到考完強制，又無左啲時間架啦
不過呢期路試排期快左，應該都夠嘅
以前就唔夠啦，我之前排天光道係9個半月

都話偷雞囉，明唔明者

係啊，不過我覺得得閒嘅都可以搏下嘅
唔得咪出返去擺箱

我學牌到1月希望夠考埋26

8月尾先考強 睇運輸署路試而家排到10月 大家覺得今年有冇機會考到路試
利申 大球場

難 我6月頭pass meg都叫我預10月尾11月頭